\if@doubleinterligne\renewcommand\baselinestretch{1.0}\fi
  \thispagestyle{plain}
  %\vspace*{2cm} 
  %
  %POUR DECALER VERS LE BAS LA PAGE DE TITRE%
  \begin{center}
    \addvspace{5mm}
    \Large Romain \textsc{Mejean}\\
    \addvspace{5mm}
    %\vfill
    \textbf{Modélisations rétrospectives des dynamiques de déforestation de l’Amazonie équatorienne : vers une hybridation des approches \textit{pattern} et \textit{process}}
\\
\addvspace{5mm}
    %\vfill
    \large\normalfont Directeurs de thèse~:\\
    %\vfill
    Martin \textsc{Paegelow}, Professeur des universités\\
    Mehdi \textsc{Saqalli}, Chargé de recherche CNRS\\
    %\vfill
%    \textit{Université Toulouse~3 -- Paul Sabatier}\\
    \addvspace{5mm}
    %\vfill
    \textbf{\hrulefill~Résumé \hrulefill}\\
    \addvspace{5mm}
    %\vfill
  \end{center}
    \normalsize\input{Prelude/resume}
    \begin{center}{\hrulefill}\end{center}
    \begin{center}
    \large
    \end{center}  
    \cleardoublepage
    
     %POUR DECALER VERS LE BAS LA PAGE DE TITRE%
     \thispagestyle{plain}
  \begin{center}
    \addvspace{5mm}
    \Large Romain \textsc{Mejean}\\
    
    \addvspace{5mm}
    %\vfill
    \textbf{\anglais{Retrospective modelling of deforestation dynamics in the Ecuadorian Amazon: towards a hybridation of pattern and process approaches}}\\
\addvspace{5mm}
    %\vfill
    \large\normalfont \anglais{Supervisors:}\\
    %\vfill
    Martin \textsc{Paegelow}, Professeur des universités\\
    Mehdi \textsc{Saqalli}, Chargé de recherche CNRS\\
    %\vfill
    %\textit{Université Toulouse~3 -- Paul Sabatier}\\
    \addvspace{5mm}
    %\vfill
    \textbf{\hrulefill~Abstract \hrulefill}\\
    \addvspace{5mm}
    %\vfill
  \end{center}
  
 \normalsize\input{Prelude/abstract}
 \begin{center}{\hrulefill}\end{center}
 \begin{center}
 \large
 \end{center}  
 \newpage
    
